%@P:exocorcp
%@metapost:exercicecosinus.mp
Peux-tu envisager d'utiliser la formule du cosinus dans les triangles
suivants ? Justifie la réponse.
\[\includegraphics[scale=0.85]{exercicecosinus-2}\]
%@Correction:
\begin{description}
\item[Cas \no1] Comme le triangle est rectangle, on peut utiliser le
cosinus.
\item[Cas \no2] Le triangle n'est pas rectangle.
\item[Cas \no3] Comme l'angle $\widehat{IKJ}$ mesure 91\degres\ alors
le triangle n'est pas rectangle.
\item[Cas \no4] Comme $T$ appartient au cercle de diamètre $[RS]$
alors le triangle $RST$ est rectangle en $T$.
\end{description}
%@Commentaire: Faire prendre conscience aux élèves la nécessité d'avoir un triangle rectangle.